\documentclass[UTF8,11pt,oneside]{ctexart}

\def\articletitle{我们都应该是普信男}
\input{../sucai-styles}

\begin{document}

\begin{center}
    \LARGE{\articletitle\footnotemark}
\end{center}
\footnotetext{
    原文出自公众号“立刚科技观察”的文章 《\href{https://mp.weixin.qq.com/s/ItLJTXSvb2-m5fm9nZgdVQ}{\articletitle}》
}

我自己主要是关心信息产业发展，对于社会上很多事情并不特别敏感，最近看到炒男女对立，有一个词据说是女人发明的，叫普信男，我觉得非常有意思。

对于男女对立这个事情，我并不特别担心。虽然说网络上有很多炒作，但是我看我自己的周围，看我的生活中，狗屁的男女对立，女孩都想找男朋友，男人自然想找老婆，我们年轻的同事，结了婚很多都生了两个孩子。\xhx{那些对立者以后是要断子绝孙的，这个世界总归是正常人的。}

至于说到普信男，我想来想去这是个好词啊，普通而自信的男人。我自己首先就是一个普信男。

中国14亿人中，绝大部分都是普通人了，生活在小地方，出生在普通的家庭，过着一般的生活，这样的男人做老公是很正常的。天天想着找王思聪这样的，第一很难找到，毕竟这种富二代不多，其次人家也不会好好待你，你的感情和生活还不是支离破碎，有什么好的？

我们这种普通的男人，不仅是社会的大部分，大部分的普通男人，才会真心的待自己爱人。我这种身高矮，学历低的小地方社会下层，知道自己找个老婆不容易，才会好好的真心待自己的老婆。普通的男人怎么了，普通的男人是世界的大多数。

至于说到自信，一个男人连自信都没有，这不是没骨头吗，普通而自信的男人，才会渐渐的找到机会，才会有所发展。看生活中，那些已经取得了成功，做出大事情的人，自信是嵌在骨子里的，一个人不相信自己，不相信自己的民族，哪可能有美好的人生，怎么可能有奋斗的动力。

天生我才必有用。有这样的自信，有强大的内驱力，这样的人才会有所作为。

我记得我年轻的时候，读了个中专，在企业做会计。我觉得我这个水平，比一般的大学生那是强了很多了，就要去考个研究生，同事们都去劝我，你真要考就考一个本地大学，我说那不行，这多没意思，我这个专业第一是北师大，第二是北京大学，我觉得中国人民大学也行，就考了个人民大学。没点自信，我还在安徽做会计。

后来工作做图书编辑，我看信息产业有很大的发展机会，上学我自己肯定没学过，我就自己买台电脑，开始学习和研究，玩了一两年，办了本杂志叫《学电脑》。再看通信有机会又办了本杂志叫《通信世界》，同事都认为我是学文学的，不可能把这本杂志办起来，其实不出三年，我们杂志就是行业第一。

没点自信，这些事情都不可能去做，也就不会有小小的人生成就。有了自信，敢于一试，这才可能有机会。

至于说追姑娘，那我肯定是绝顶高手，技术水平是一流的，只是找到了老婆，没有机会发挥了，面对一个女孩连自信都没有，那你能追到谁？

我和世界上很多优秀男人都会有交流，我看男人一个最基本的特质，自信是最重要的基础，小地方的社会下层，连自信都没有，怎么会有奋斗，怎么会有机会？

普通而自信的男人，我想这是一个优质的男人。这样的男人才会努力进取，才会有远大的理想，一个男人悲悲切切，一个男人唯唯诺诺，一个男人整天想自己不行，那他就是不行啊。

\xhx{生在小地方，出生于普通家庭，这并不是你的错，这样的男人唯一支撑的内驱力，就是相信自己，奋斗不止。}

女孩们去找一个普信男，我相信绝大部分人会是幸福的一生。

对那些鼓吹男女对立的，我还是这个态度，并不觉得有多大问题，反正他们会断子绝孙的，这个世界最后还不是属于正常人的？

\end{document}

